<div class="Box-sc-g0xbh4-0 bJMeLZ js-snippet-clipboard-copy-unpositioned" data-hpc="true"><article class="markdown-body entry-content container-lg" itemprop="text"><div align="center" dir="auto">
    <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="/rbren/vizzy/blob/main/app/src/assets/logo-with-text-red.png"><img src="/rbren/vizzy/raw/main/app/src/assets/logo-with-text-red.png" alt="Vizzy 微笑机器人标志" style="max-width: 100%;"></a>
    <br>
    <hr>
    <a target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow" href="https://camo.githubusercontent.com/e3f993aabb3dbdf888edcbcdb9e3a9633349e3f6a0caa161a1e57f94a135c6a7/68747470733a2f2f696d672e736869656c64732e696f2f62616467652f41636375726163792d37372e332532352d253233666163633135"><img alt="准确率 77.3%" src="https://camo.githubusercontent.com/e3f993aabb3dbdf888edcbcdb9e3a9633349e3f6a0caa161a1e57f94a135c6a7/68747470733a2f2f696d672e736869656c64732e696f2f62616467652f41636375726163792d37372e332532352d253233666163633135" data-canonical-src="https://img.shields.io/badge/Accuracy-77.3%25-%23facc15" style="max-width: 100%;"></a>
    <a target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow" href="https://camo.githubusercontent.com/98021a55d2c331cf4efa0f15ebe4bfadc164af87f22967c8faf322a8589c257c/68747470733a2f2f696d672e736869656c64732e696f2f6769746875622f616374696f6e732f776f726b666c6f772f7374617475732f726272656e2f76697a7a792f676f2d746573742e796d6c"><img alt="GitHub Actions 工作流程状态" src="https://camo.githubusercontent.com/98021a55d2c331cf4efa0f15ebe4bfadc164af87f22967c8faf322a8589c257c/68747470733a2f2f696d672e736869656c64732e696f2f6769746875622f616374696f6e732f776f726b666c6f772f7374617475732f726272656e2f76697a7a792f676f2d746573742e796d6c" data-canonical-src="https://img.shields.io/github/actions/workflow/status/rbren/vizzy/go-test.yml" style="max-width: 100%;"></a>
    <a target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow" href="https://camo.githubusercontent.com/555c1207ba5f1f3e0641a88905333b38502e47b90c0f4ea744706e1b8589329c/68747470733a2f2f696d672e736869656c64732e696f2f62616467652f4c6963656e73652d4d49542d253233353534373934"><img alt="麻省理工学院许可证" src="https://camo.githubusercontent.com/555c1207ba5f1f3e0641a88905333b38502e47b90c0f4ea744706e1b8589329c/68747470733a2f2f696d672e736869656c64732e696f2f62616467652f4c6963656e73652d4d49542d253233353534373934" data-canonical-src="https://img.shields.io/badge/License-MIT-%23554794" style="max-width: 100%;"></a>
</div>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h1 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">维兹</font></font></h1><a id="user-content-vizzy" class="anchor" aria-label="永久链接：维兹" href="#vizzy"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Vizzy 使用 ChatGPT 可视化任何类型的数据。</font></font></p>
<p dir="auto"><a href="https://vizzy.rbren.io" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">玩一下演示</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">，或者查看这些示例项目：</font></font></p>
<ul dir="auto">
<li><a href="https://vizzy.rbren.io/projects/393d0b17-bf2f-4476-81bd-82133e15d169" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">电视剧《办公室》的剧本</font></font></a></li>
<li><a href="https://vizzy.rbren.io/projects/0280e3b8-113d-43c0-a794-d022719a2833" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">随着时间的推移同性婚姻</font></font></a></li>
<li><a href="https://vizzy.rbren.io/projects/b68f563c-90ee-40fb-b501-d4758764a331" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">美国各州肥胖率</font></font></a></li>
<li><a href="https://vizzy.rbren.io/projects/f7dafd12-6f00-4a8c-8c4c-7a4f51dc34f2" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">死亡原因新闻报道</font></font></a></li>
<li><a href="https://vizzy.rbren.io/projects/e09dcbe7-cf8b-4049-a642-e1935c80318c" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">美国国家公园</font></font></a></li>
</ul>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">工作流程</font></font></h2><a id="user-content-workflow" class="anchor" aria-label="永久链接：工作流程" href="#workflow"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">典型的工作流程如下：</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">上传您的数据</font></font></h3><a id="user-content-upload-your-data" class="anchor" aria-label="永久链接：上传您的数据" href="#upload-your-data"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">一旦您上传新的 JSON、CSV、XML 或其他数据文件，Vizzy 就会告诉您它可以推断出数据的格式、结构和含义。</font></font></p>
<blockquote>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">示例：“这是一个 CSV 文件，</font><font style="vertical-align: inherit;">其中包含有关不同车型的信息，其中包含字段</font></font><code>year</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">、</font></font><code>make</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">、</font></font><code>model</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">和</font></font><code>horsepower</code><font style="vertical-align: inherit;"></font><code>weight</code></p>
</blockquote>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">回顾 Vizzy 的总结</font></font></h3><a id="user-content-review-vizzys-summary" class="anchor" aria-label="永久链接：回顾 Vizzy 的总结" href="#review-vizzys-summary"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">有时，文件中没有足够的信息让 Vizzy 知道发生了什么 - 也许数字和日期列表代表股票价格，或者蒙大拿州的降雨量测量值，或者其他东西。您可以随时编辑摘要，为 Vizzy 提供更多背景信息。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">良好的总结将提高可视化的质量。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">让 Vizzy 开始画画</font></font></h3><a id="user-content-ask-vizzy-to-start-drawing" class="anchor" aria-label="永久链接：请 Vizzy 开始绘画" href="#ask-vizzy-to-start-drawing"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Vizzy 会给您一些建议，或者您也可以提出自己的要求。</font></font></p>
<blockquote>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">示例：“绘制马力与重量的散点图”</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">示例：“显示马力如何随时间增长”</font></font></p>
</blockquote>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">最好从简单的开始；您可以添加图例、工具提示、配色方案等功能以及后续提示。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">查看可视化效果</font></font></h3><a id="user-content-review-the-visualization" class="anchor" aria-label="永久链接：查看可视化效果" href="#review-the-visualization"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">通常情况下，Vizzy 都会做对！</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">有时 Vizzy 可能会回复错误消息或损坏的图表。请参阅</font></font><a href="/rbren/vizzy/blob/main/FailurePatterns.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">故障模式</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">了解常见问题和解决方案，或报告新问题。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">提高！</font></font></h3><a id="user-content-enhance" class="anchor" aria-label="永久链接：增强！" href="#enhance"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">现在您已经获得了可用的可视化效果，您可以开始调整它以满足您的需求。您可以添加工具提示、更改标题、创建新的配色方案或添加动画。</font></font></p>
<blockquote>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">示例：“按制造商为数据点着色”</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">示例：“添加显示品牌和型号的工具提示”</font></font></p>
</blockquote>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您可以提示 Vizzy 进行这些更改，也可以自己编辑代码。对于诸如更改颜色之类的琐碎更改，后者可以更快、更便宜。它对于 Vizzy 不太理解的变化也很有帮助。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果您对更改不满意，可以随时恢复到以前的版本。</font></font></p>
<p dir="auto"><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://github.com/rbren/vizzy/blob/main/app/src/assets/screenshot-2.png"><img src="https://github.com/rbren/vizzy/raw/main/app/src/assets/screenshot-2.png" alt="截屏" style="max-width: 100%;"></a></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">发展</font></font></h2><a id="user-content-development" class="anchor" aria-label="永久链接： 发展" href="#development"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">有关本地运行 Vizzy 的说明，</font><font style="vertical-align: inherit;">请参阅</font></font><a href="/rbren/vizzy/blob/main/Contributing.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Contributing.md 。</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"></font></p>
</article></div>
